在[克羅埃西亞](../Page/克羅埃西亞.md "wikilink")，**克羅埃西亞總理**正式地被叫做「政府委员会主席」（）。

## 历任总理

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>No.</p></th>
<th><p>总理</p></th>
<th><p>生卒</p></th>
<th><p>任期<br />
—<br />
选举<br />
授权</p></th>
<th><p>党派</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/帕夫莱·格雷戈里奇.md" title="wikilink">帕夫莱·格雷戈里奇</a><br />
（Pavle Gregorić）</p></td>
<td><p>1892–1989</p></td>
<td><p>1945年3月7日</p></td>
<td><p>1945年4月14日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vladimir_Bakarić.jpg" title="fig:Vladimir_Bakarić.jpg">Vladimir_Bakarić.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/弗拉迪米尔·巴卡里奇.md" title="wikilink">弗拉迪米尔·巴卡里奇</a><br />
（Vladimir Bakarić）</p></td>
<td><p>1912–1983</p></td>
<td><p>1945年4月14日</p></td>
<td><p>1953年12月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南斯拉夫共产主义者联盟.md" title="wikilink">南斯拉夫共产主义者联盟</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雅科夫·布拉泽维奇.md" title="wikilink">雅科夫·布拉泽维奇</a><br />
（Jakov Blažević）</p></td>
<td><p>1912–1996</p></td>
<td><p>1953年12月</p></td>
<td><p>1962年7月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/兹冯科·布尔基奇.md" title="wikilink">兹冯科·布尔基奇</a><br />
（Zvonko Brkić）</p></td>
<td><p>1912–1977</p></td>
<td><p>1962年7月</p></td>
<td><p>1963年6月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mika_Špiljak.jpg" title="fig:Mika_Špiljak.jpg">Mika_Špiljak.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/米卡·什皮尔亚克.md" title="wikilink">米卡·什皮尔亚克</a><br />
（Mika Špiljak）</p></td>
<td><p>1916–2007</p></td>
<td><p>1963年6月</p></td>
<td><p>1967年5月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Savka_Dabcevic_Kucar.jpg" title="fig:Savka_Dabcevic_Kucar.jpg">Savka_Dabcevic_Kucar.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/萨夫卡·达布舍维奇-库采尔.md" title="wikilink">萨夫卡·达布舍维奇-库采尔</a><br />
（Savka Dabčević-Kučar）</p></td>
<td><p>1923–2009</p></td>
<td><p>1967年5月</p></td>
<td><p>1969年5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德拉古廷·哈拉米亚.md" title="wikilink">德拉古廷·哈拉米亚</a><br />
（Dragutin Haramija）</p></td>
<td><p>1923–2012</p></td>
<td><p>1969年5月</p></td>
<td><p>1971年12月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊沃·佩里辛.md" title="wikilink">伊沃·佩里辛</a><br />
（Ivo Perišin）</p></td>
<td><p>1925–2008</p></td>
<td><p>1971年12月</p></td>
<td><p>1974年4月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雅科夫·西罗特科维奇.md" title="wikilink">雅科夫·西罗特科维奇</a><br />
（Jakov Sirotković）</p></td>
<td><p>1922–2002</p></td>
<td><p>1974年4月</p></td>
<td><p>1978年5月9日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佩塔尔·弗勒科维奇.md" title="wikilink">佩塔尔·弗勒科维奇</a><br />
（Petar Fleković）</p></td>
<td><p>1932–</p></td>
<td><p>1978年5月9日</p></td>
<td><p>1980年7月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/安特·马尔科维奇.md" title="wikilink">安特·马尔科维奇</a><br />
（Ante Marković）</p></td>
<td><p>1924–2011</p></td>
<td><p>1980年7月</p></td>
<td><p>1985年11月20日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埃玛·德罗西-别拉亚奇.md" title="wikilink">埃玛·德罗西-别拉亚奇</a><br />
（Ema Derossi-Bjelajac）</p></td>
<td><p>1926–</p></td>
<td><p>1985年11月20日</p></td>
<td><p>1986年5月10日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/安东·米洛维奇.md" title="wikilink">安东·米洛维奇</a><br />
（Antun Milović）</p></td>
<td><p>1934–2008</p></td>
<td><p>1986年5月10日</p></td>
<td><p>1990年5月30日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/克罗地亚共产主义者联盟.md" title="wikilink">克罗地亚共产主义者联盟</a><br />
<small>(从1990年1月起)</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small><a href="../Page/1990年克罗地亚议会选举.md" title="wikilink">1990年议会选举和宪法改革</a></small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mesic_crop.jpg" title="fig:Mesic_crop.jpg">Mesic_crop.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斯捷潘·梅西奇.md" title="wikilink">斯捷潘·梅西奇</a><br />
（Stjepan Mesić）</p></td>
<td><p>1934–</p></td>
<td><p>1990年5月30日</p></td>
<td><p>1990年8月24日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1990年克罗地亚议会选举.md" title="wikilink">1990</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Josip_Manolic_crop1.jpg" title="fig:Josip_Manolic_crop1.jpg">Josip_Manolic_crop1.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/约西普·马诺利奇.md" title="wikilink">约西普·马诺利奇</a><br />
（Josip Manolić）</p></td>
<td><p>1920–</p></td>
<td><p>1990年8月24日</p></td>
<td><p>1991年7月17日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p> —</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/弗拉尼奥·格雷古里奇.md" title="wikilink">弗拉尼奥·格雷古里奇</a><br />
(Franjo Gregurić)</p></td>
<td><p>1939–</p></td>
<td><p>1991年7月17日</p></td>
<td><p>1992年8月12日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p> —</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/赫尔沃耶·萨里尼奇.md" title="wikilink">赫尔沃耶·萨里尼奇</a><br />
（Hrvoje Šarinić）</p></td>
<td><p>1935–</p></td>
<td><p>1992年8月12日</p></td>
<td><p>1993年4月3日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1992年克罗地亚议会选举.md" title="wikilink">1992</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nikica_Valentic_table_crop.jpg" title="fig:Nikica_Valentic_table_crop.jpg">Nikica_Valentic_table_crop.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/尼基察·瓦伦蒂奇.md" title="wikilink">尼基察·瓦伦蒂奇</a><br />
（Nikica Valentić）</p></td>
<td><p>1950–</p></td>
<td><p>1993年4月3日</p></td>
<td><p>1995年11月7日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p> —</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/兹拉特科·马泰沙.md" title="wikilink">兹拉特科·马泰沙</a><br />
（Zlatko Mateša）</p></td>
<td><p>1949–</p></td>
<td><p>1995年11月7日</p></td>
<td><p>2000年1月27日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1995年克罗地亚议会选举.md" title="wikilink">1995</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Racan_facingright.jpg" title="fig:Racan_facingright.jpg">Racan_facingright.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊维察·拉昌.md" title="wikilink">伊维察·拉昌</a><br />
（Ivica Račan）</p></td>
<td><p>1944–2007</p></td>
<td><p>2000年1月27日</p></td>
<td><p>2003年12月23日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2000年克罗地亚议会选举.md" title="wikilink">2000</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ivo_Sanader_table_crop.jpg" title="fig:Ivo_Sanader_table_crop.jpg">Ivo_Sanader_table_crop.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊沃·薩納德爾.md" title="wikilink">伊沃·薩納德爾</a><br />
（Ivo Sanader）</p></td>
<td><p>1953–</p></td>
<td><p>2003年12月23日</p></td>
<td><p>2009年7月6日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2003年克罗地亚议会选举.md" title="wikilink">2003</a>, <a href="../Page/2007年克罗地亚议会选举.md" title="wikilink">2007</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jadranka_Kosor_Prime_Minister.jpg" title="fig:Jadranka_Kosor_Prime_Minister.jpg">Jadranka_Kosor_Prime_Minister.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞德蘭卡·科索爾.md" title="wikilink">亞德蘭卡·科索爾</a><br />
（Jadranka Kosor）</p></td>
<td><p>1953–</p></td>
<td><p>2009年7月6日</p></td>
<td><p>2011年12月23日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p> —</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:16_obljetnica_vojnoredarstvene_operacije_Oluja_04082011_Zoran_Milanovic_38.jpg" title="fig:16_obljetnica_vojnoredarstvene_operacije_Oluja_04082011_Zoran_Milanovic_38.jpg">16_obljetnica_vojnoredarstvene_operacije_Oluja_04082011_Zoran_Milanovic_38.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佐蘭·米拉諾維奇.md" title="wikilink">佐蘭·米拉諾維奇</a><br />
（Zoran Milanović）</p></td>
<td><p>1966–</p></td>
<td><p>2011年12月23日</p></td>
<td><p>2016年1月22日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2011年克罗地亚议会选举.md" title="wikilink">2011</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TihomirOreskovic.jpg" title="fig:TihomirOreskovic.jpg">TihomirOreskovic.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蒂霍米爾·奧雷什科維奇.md" title="wikilink">蒂霍米爾·奧雷什科維奇</a><br />
（Tihomir Oreskovic）</p></td>
<td><p>1966–</p></td>
<td><p>2016年1月22日</p></td>
<td><p>2016年10月19日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2015年克罗地亚议会选举.md" title="wikilink">2015</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Andrej_Plenković_2015_(cropped).jpg" title="fig:Andrej_Plenković_2015_(cropped).jpg">Andrej_Plenković_2015_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/安德烈·普蘭科維奇.md" title="wikilink">安德烈·普蘭科維奇</a><br />
（Andrej Plenković）</p></td>
<td><p>1970–</p></td>
<td><p>2016年10月19日</p></td>
<td><p>現任</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2016年克羅地亞國會選舉.md" title="wikilink">2016</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参见

  - [克罗地亚总统](../Page/克罗地亚总统.md "wikilink")
  - [克罗地亚政治](../Page/克罗地亚政治.md "wikilink")
  - [南斯拉夫总理](../Page/南斯拉夫总理.md "wikilink")

## 参考

[K](../Category/政府首脑列表.md "wikilink")
[\*](../Category/克羅埃西亞總理.md "wikilink")